美國衛生部長今傍晚抵台 美軍航母列根號現身東海巡弋

美國衛生部長阿札爾率團訪問台灣，預計代表團將在今天（9日）傍晚6點左右，乘專機抵達松山機場，明起晉見蔡總統展開一系列行程，外界認為美官員此行恐會激怒中國，為防止對岸蠢動，美核動力航空母艦「雷根號」（USS Ronald Reagan CVN-76）現身東海巡弋，嚴陣以待。

具有中國濃厚官方智庫色彩的中國北京大學海洋研究院「南海戰略態勢感知計畫」平台（SCS Probing Initiative）今在推特發布訊息指出，美軍「雷根號」航空母艦及另一艘提康德羅加級飛彈巡洋艦「安提坦號」（USS Antietam CG-54）在東海巡弋，該平台也特別強調這次巡弋是在美國高級官員代表團訪台前夕。

.....

等睇玻璃心

美衛生部長10日來訪 陳時中：醫衛物資都會談
最新更新：2020/08/09 15:13

（中央社記者張茗喧台北9日電）美國衛生部長艾薩今天下午率團抵台，明天將到衛福部疾管署簽署合作備忘錄。中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中今天表示，台美合作內容明天才會公布，醫衛、物資交流都會討論。

艾薩（Alex Azar）是1979年台美斷交以來訪台的美國閣員中，總統繼位排序最高的一位。艾薩率團於9日抵台後，10日下午3時將到中央流行疫情指揮中心簽署台美合作備忘錄，合作內容引發關注。

中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中下午在記者會中表示，台美合作內容將於明天簽署完畢後正式宣布，包括醫療衛生方面的合作，物資交流也會討論。

陳時中說，明天的簽署儀式將有台美官員及媒體參與，人數相當多，疾管署正加緊再三演練，落實動線分離及個人防護。他開玩笑稱記者會之後「衝上來問的媒體都要隔離14天」。（編輯：管中維）1090809

美國石頭腳

日本前首相又黎左 呢兩日好熱鬧

sor 岩岩起身 航母殺手下殺手未？

日本追悼李登輝弔唁團旋風訪台 日台友好表心意
最新更新：2020/08/09 15:01

古屋7日在眾議院議員會館召開記者會時表示，森喜朗雖非特使，但他認為，實質上就是首相安倍晉三的代理。這是前往台灣弔唁的外國團中的首團，象徵日台友誼。

雖遠必豬

Push

20200809總統接見日本弔唁故李前總統訪臺團

中共：好嬲好嬲

容不易下次POTUS on Air Force One 到台灣
成隊第7艦隊 + RAN + JMSDF 一齊巡航

麻婆豆腐，後果自負

另外，個人防護也很重要，他也呼籲媒體明天不要堵訪，幽默笑說「不要害我被隔離14天」、「只要（媒體）有衝上來問問題，我們都把他隔離14天。」

香港個啲膠官幾時先學識玩下呢啲輕鬆下

牆內唔會有新聞話有船仔係東海游緊水

眾裏尋它：俾轟6K飛到入航母500公里範圍就得

Go navy巴係咪CVN76

MQ9 壓場？

支支都唔敢出嚟

東海漁艇隊出動!

美國衛生部長率團訪台 專機降落松山機場｜中央社即時影音

美衛生部長率團抵台 行政專機星條旗象徵高規格
最新更新：2020/08/09 18:13
美國衛生部長艾薩（Alex Azar）（左2）率團訪台，專機9日下午近5時抵達松山機場，由外交部政務次長田中光（左1）、衛福部疾病管制署署長周志浩（右2）、外交部北美司司長徐佑典（右1）、AIT處長酈英傑（右3）前往接機。中央社記者裴禛攝 109年8月9日

（中央社記者陳韻聿台北9日電）美國衛生部長艾薩（Alex Azar）率訪問團今天下午4時48分抵達台北松山機場，訪團乘坐美國空軍C-40B行政專機，機身上漆有美國國旗，顯示訪問的高規格。

美國衛生及公共服務部（US Department of Health and Human Services）部長艾薩一行人下飛機後，與台灣方面接機代表稍作寒暄後，就前往機場檢測指定地點，艾薩還對媒體揮手致意。前往接機的為美國衛生部先行抵台的官員、美國在台協會（AIT）台北辦事處長酈英傑、外交部政務次長田中光、衛福部疾管署署長周志浩、外交部北美司長徐佑典等人。訪團成員全數配戴口罩，且不握手。

艾薩是1979年台美斷交以來訪台層級最高、也是6年來首位訪台的美國內閣官員，此行將會見總統蔡英文，以及衛福部長陳時中等部會首長。

根據美國「總統繼任法」，衛生部長的總統繼任排序高於曾訪台的運輸部長和能源部長等官員。（編輯：楊凱翔）1090809

睇下聽日啲乜乜日報 乜乜日報係唔係咁講
美国卫生部长阿扎尔率团访问台湾
外交部:严正抗议 敦促美方遵守一中原则